10月北海道之道央道南9天遊

小弟長期在外工作 難得有假期
黎緊10月中會同屋企人自駕遊北海道
未試過自己plan行程 仲要係北海道打大佬
求各位巴絲幫手俾下意見

行程

Day 1:
1點旭川攞車>富良野+美瑛
玩：四季彩之丘，拼布之路，青池
食：Asperges, くまげら
宿：新富良野王子酒店

Day 2:
富良野>層雲峽>旭川>札幌
玩：黑岳坐纜車 睇瀑布 同埋層雲峽浸溫泉
食：旭川青葉拉麵
宿：札幌既酒店 未諗

想問頭兩日咁plan得唔得
第二日會唔會好趕？

點解第一晚唔住旭川？

係噃 旭川既酒店有冇邊間好？
係咪睇樂天同jalan既評分高既就住得過？

1

做乜要咁趕？

一日如果有 48 小時應該唔趕。

Hi 黨巴👋🏼
我plan行程個時睇到你建議Asperges
黎緊去試下先

因為計劃有變 依家得8日
同埋想落埋函館 留3日旭川驚之後唔夠時間

去完道北仲落埋道南
全自駕?

旭川Jr inn
樓下就有aeon行唔使出室外

不如順便去埋氷の美術館

Day 2 唔喺層雲峽留一晚

係呀 自己一條友揸
原來旭川已經係道北 我仲以為算道央

依個提議唔錯 thx

都好喎 唔知道秋季都有 我睇睇先

唔好咁貪心啦
咁樣搞唔掂喎

8日都唔夠？
cut左函館都得既
係想去大沼國定公園睇紅葉者 同埋朝市食烏賊

都好既 留低浸溫泉
依家係咪好既溫泉酒店已經俾人bk哂？

第一日就旭川？
你直飛 CTS 定轉去旭川先

由CTS 去旭川我估到4-5 個鐘車程喎，

如果 係 Day2 開始旭川都仲Work

我永遠Day1 都係札幌 ... 都已經好撚累果隻，你仲要去旭川

係喎十月好多人入去睇紅葉

樓主話旭川攞車
點解唔直接喺cts攞

層雲峽係 獨立係山頂位，你唔好諗食咩旭川野，
基本上Lunch 過後要起程楂車去 層雲峽
層雲峽都係玩果幾間酒店，基本上都係一泊二食咁玩一晚，第二日起程走人

係囉
車程兩個鐘多啲，但飛住去就唔洗

利申：啱啱去完北海道自駕遊，一到highway最少飛140

係呀 第一站準備bk東京轉機去旭川 因為聽講個邊d紅葉早左見頃 睇下趕唔趕到睇囉

cts攞同旭川攞有咩分別呀？
如果轉機第一日去旭川 唔係旭川攞好d咩

嗯 可能lunch係旭川食 跟住先入去
一泊二食係 dinner and breakfast?
有冇邊間好介紹呢

原來係轉機
回程都係旭川走？

未定 本身諗住一路開落函館 跟住函館飛返東京
不過好多comment都話太趕

我只住過2 次都係 「朝陽」
另一間 個名好似 「大雪山」 定乜乜...
1-2 年無去北海道.... 名都唔記得左啦....

唔飛啦 同屋企人一齊

日本人行100

大雪

札幌揸落去都要四五個鐘
有信心就得

依間好野黎？

函館好似唔渣車都得
倒不如旭川還左部車再搭JR落去

中途停一兩日
登別或者洞爺湖

又要請教下 兩個地方邊個好d 如果住溫泉酒店既話

我今年年頭第一日清晨到東京然後轉去旭川拎車，旭川玩左大半日就去美瑛民宿過夜

登別
可以睇地獄谷 同埋條溫泉街幾好行

咁都會開車去下札幌附近 小樽 定山溪 同支芴湖玩下

有見地
近近地開車去埋白老町食牛 正呀喂

民宿會平d?
點訂 airbnb個d?

我又唔係airbnb
我plan行程見有人介紹菜摘實之里好正我就用左japanican去book
一泊2食，屋主超nice, d野又好食，住得又舒服
係果度過一晚第2日就落富良野

層雲峽多數都係溫泉酒店，要 book 應該唔難。

巴打識日文？ 同屋主住會唔會有d唔係幾自然

依家個行程住宿都未plan好
希望唔會bk唔到好既酒店啦

識少少，有朋友就講慣，都ok的
基本上我地住上層佢地好似下層
如果唔係迎接你，送你走或者食飯時間都見唔到佢

第1日1點先拿車，北海道4點就天黑了，全部都一去即走就無問題既，青池應該冬季先開夜燈
富良野美瑛依區算係北海道最獨特既地區，可以花多D時間，我係你就唔會特登走去函館
既然旭川往返，應該向稚內或者網走戈個方向走

網走係冬天先多嘢玩
10月真係爭啲

富良野同美瑛應該幾靚既
但係除左欣賞風景 唔知有咩好做喎
最多留三日囉

我未bk東京去北海道既機票 唔一定旭川往返既
未去過北海道 唔去函館都想去札幌

稚內會夏天去食海膽 網走就應該等冬天去坐破冰船

知床半島，摩周湖，一路落去釧路，大自然環境豐富，去北海道都係為佐大自然生態啫，
我反而覺得冬天去北海道仲單調，剩係得雪

你咁講 我又有d想去道東 屌

如果飛左函館 3日旭川 5日札幌會唔會太單調呢

旭川美瑛富良野層雲峽一齊玩返三四日都唔錯

唔會
札幌附近都夠玩8日

係真唔係呀

我都唔肯定玩唔玩到咁耐 十月中去又冇花田睇

有冇巴絲去過21世紀の森?

瀧乃家有冇人去過 係咪真係咁正

去啦
冬天既知床要去一次

下個月去而家先問瀧乃家，呢 d 你唔駛諗佢啦。

黑岳成日都會因為天氣暫停一陣
最好住一晚啦 咁就多d走盞

btw北海道好早天黑 自己預時間

知床五湖 好撚遠 但好靚好值得去

網走有能取湖 有得睇珊瑚草

推介你 能取之莊 食好住好
十月呢排有 三大名魚 喜之次魚
正呀屌

唔係5日好盡好盡啦 未計你同屋企人未必咩都岩去

定山溪 溫泉 （不及層雲峽呀寒湖洞爺湖）
登別
小樽

但可以睇下棒球
介有 十月唔知有得摘士多啤梨未

能取冰瀑 正呀屌

都係下次先去道東啦
你講依隻魚係咪道東先有

去余市果園摘？

俾你參考我之前11月初點
自駕, 長行130唔算特別快
DAY - 位置
1 - 札幌 --> 洞爺
2 - 洞爺 --> 小樽
3 - 小樽 --> 旭川
4 - 旭川 (入埋富良野果邊行)
5 - 旭川 --> 層雲峽
6 - 層雲峽 --> 登別 (<3hr 車程)
7 - 登別 --> 札幌市
8 - 札幌

小樽有D 趕, 其餘都尚算OK
整體係少趕既

thx 巴打 洞爺湖靚唔靚？
但係點解你day 1 入洞爺個時唔去埋登別？
上左去旭川再去登別唔係兜左路咩

好多居酒屋都有喜之次

居酒屋唔識日文搞唔搞得點
我係識五十音多d

如果佢肯招待，咪上tabelog或者ig比圖佢睇叫d咩
不過缺點係有d是日menu野未必叫到

上網睇好似場外都有得食

咁得返半個月 登別有咩比較好既選擇呢？
第一瀧本館好唔好？

西式dd就望樓

望樓係咪全登別最貴
如果唔係溫泉控 住唔住得過？

瀧乃家貴d

望樓下個月都 full 哂，反而瀧乃家下個月某 d 日子都仲有房。

洞爺... um... 唔差, 不過亦都唔係好有wow factor

果陣唔想登別洞爺放埋一齊前後腳咁感覺好似哂左

我果陣住登別果間grand hotel
室內風呂果隻
間房好撚靚
(同時好撚貴)

book左2月住一晚瀧乃家 好貴

d野食點呀？
幾錢呀？我請屋企人去 最好唔好太貴啦

同意

同埋想問
喺札幌有冇d酒店係可以煮野食 類似airbnb個d?
或者直頭book airbnb既話 有冇伏？

我食佢個 buffet, 唔係送上房果隻
兩餐都係
正常5星酒店表現 都 ok好食
選擇都多

酒店內溫泉幾唔錯

你筆直幾多？
溫泉酒店平極有個譜

去北海道就出街食啦衰鬼

室內風呂係咪即係貸切風呂？
你個時住幾錢？
有冇3個人唔超過5000?

大部分時間都出去食架啦
不過想有一兩餐 係屋企煮下飯仔 或者打下邊爐咁者

同埋平時係出面 好少同屋企人一齊
住airbnb就似屋企feel多d

酒店係靚 不過係差咁d

根據 google, 應該係，冇錯

我果時一晚3300hkd左右
留意番係11月淡季價
淡到果段時間主要係 d本地公公婆婆去住
我夜晚10點落去浸可以包全個男湯場

一個人呀？都少貴喎

3300hkd /night/ 房
sorly sorly冇講清楚

私人風呂俾情侶浸住啪啪啪架姐
你同屋企人就唔使住到咁貴啦

酒店唔係計人頭咩
3300一晚 係兩個人住？

青你長期在外工作唔係出差咩?
(非business hotel)酒店多數係計每晚房錢架喎, 多過兩個人先計加床錢
有d 房仲係4人房黎

hkd3300一晚, 兩個人住; 11月初價

唔係出差呀 過左去外國
原來係咁 但係溫泉酒店食宿plan唔係應該計人數咩？

佢係賣間房俾你果陣有寫上限幾多人
2 OR 4 咁
所以換個角度睇你都岩, 佢都係per head per night 咁

留名抄功課

旭川冇野行

好似係冇咩好行 除左個動物園

有冇人十月中去過富良野個邊 係咪好撚多飛蟲

你預係超郊外地區
得田
你話多唔多蟲喇